{
    "question": "Jelaskan pengertian transmigrasi dan sebutkan 4jenis transmigrasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : VIII</p><p></p><p></p><p>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : IPS</p><p></p><p></p><p>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Sosiologi</p><p></p><p></p><p>Kata Kunci\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Jenis - jenis transmigrasi, macam - macam transmigrasi, pengertian, penjelasan</p><p></p><p></p><p>\u00a0</p><p></p><p></p><p>Pembahasan :</p><p></p><p></p><p>Transmigrasi secara kesimpulan bermakna pemindahan penduduk</p><p>yang dilakukan oleh pemerintah dari satu tempat ke tempat yang lain didasari</p><p>berbagai faktor, yang biasanya berdasarkan faktor kepadatan penduduk. Orang</p><p>yang melakukan transmigrasi disebut transmigran.</p><p></p><p></p><p>Berikut macam \u2013 macam transmigrasi beserta penjelasannya : </p><p></p><p></p><p>1.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Umum, merupakan transmigrasi yang</p><p>dilakukan pemerintah guna memindahkan penduduk dari tempat asal ke tempat</p><p>tujuan</p><p></p><p></p><p>2.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Sektoral, yaitu transmigrasi yang</p><p>dilakukan secara bersama \u2013 sama oleh transmigran dan perpindahan biayannya</p><p>dibiayai oleh daerah asal dan daerah tujuan.</p><p></p><p></p><p>3.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Khusus, merupakan transmigrasi</p><p>yang dilakukan secara khusus dikarenakan adanya suatu pelaksanaan maupun</p><p>pembangunan tertentu.</p><p></p><p></p><p>4.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Forensen, merupakan transmigrasi</p><p>yang dilakukan oleh orang yang tinggal di desa, namun memiliki mata pencaharian</p><p>di kota, sehingga memaksa transmigran forensen harus pulang pergi untuk</p><p>bekerja.</p><p></p><p></p><p>5.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Bedol Desa, merupakan pemindahan</p><p>secara keseluruhan yang melibatkan penduduk beserta aparaturnya dikarenakan</p><p>adanya rencana proyek tertentu oleh pemerintah.</p><p></p><p></p><p>6.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Bekas Pejuang, merupakan</p><p>transmigrasi khusus yang dialami oleh para purna pejuang dan purna anggota ABRI</p><p>yang sudah pensiun.</p><p></p><p></p><p>7.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Spontan, merupakan transmigrasi</p><p>yang secara kemauan individu ingin menjadi transmigran dimana biaya perpindahan</p><p>ditopang secara individu.</p><p></p><p></p><p>8.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Swakarsa, dimana transmigrasi ini</p><p>diatur oleh Departemen Transmigrasi lalu para transmigran akan diberikan tanah gratis</p><p>untuk dikelola.</p><p></p><p></p><p>9.\u00a0\u00a0\u00a0</p><p>Transmigrasi Ruralisasi, merupakan transmigrasi</p><p>yang disebabkan kembalinya para pelaku urbanisasi ke daerah asal.</p><p></p><p></p><p>10.\u00a0</p><p>Transmigrasi Keluarga, merupakan transmigrasi</p><p>dimana perpindahannya dibiayai oleh keluarga para transmigran di daerah tujuan.</p><p></p><p></p><p>11.\u00a0</p><p>Transmigrasi Lokal, merupakan Transmigrasi yang</p><p>dilakukan dari provinsi ke provinsi yang lain dimana seluruh biaya ditanggung</p><p>oleh Departemen Transmigrasi.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "program-pemerintah-yang-dijalankann-untuk-meningkatkan-kualitas-p-737",
            "question": "Program pemerintah yang dijalankann untuk meningkatkan kualitas penduduk indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adanya subsidi silang dari melalui bpjs dikenalnya kjp yg digunakan untuk memperoleh pendidikan bagi orng yg tdk mampu.menyalurakan bantuan untuk korban bencana</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Beberapa program pemerintah yang dijalankan untuk meningkatkan kualitas penduduk Indonesia adalah : </h3><ul><li>Adanya subsidi silang melalui BPJS, </li><li>Dikenalnya KJP (kartu Jakarta pintar) yang digunakan untuk memperoleh pendidikan bagi orang yang tidak mampu. </li><li>Menyalurkan bantuan saat terjadi bencana.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gempa-yang-di-sebabkan-pergeseran-lempeng-yng-meliputi-area-luas-632",
            "question": "Gempa yang di sebabkan pergeseran lempeng yng meliputi area luas di sebut gempa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3><strong><em><u>GEMPA BUMI TEKTONIK</u></em></strong></h3><p></p><p></p><p></p><p></p><p> Gempa Bumi tektonik adalah jenis gempa Bumi yang disebabkan oleh pergeseran lempeng plat tektonik. Gempa ini terjadi karena besarnya tenaga yang dihasilkan akibat adanya tekanan antar lempeng batuan dalam perut Bumi. Gempa Bumi ini adalah jenis gempa yang paling sering dirasakan, terutama di Indonesia.</p><p></p><p></p><p><strong><em>jadikan jawaban terbaik jika anda merasa terbantu \u2728</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-yg-memiliki-kekhasan-dan-menjadi-identitas-warga-disebut-452",
            "question": "Karya yg memiliki kekhasan dan menjadi identitas warga disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebudayaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena kebudayaan merupakan ke khasan , identitas, dan jati diri suatu warga. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kita-dapat-menangkap-siaran-langsung-pertandingan-sepak-bola-yang-249",
            "question": "Kita dapat menangkap siaran langsung pertandingan sepak bola yang berlangsung di luar negeri,hal ini berkaitan dengan adanya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>mungkin karena adanya globalisasi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-kelahiran-adalah-angka-yg-menunjukkan-beberapa-banyak-nya-k-734",
            "question": "Angka kelahiran adalah angka yg menunjukkan beberapa banyak nya kelahiran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angka Kelahiran Kasar (Crude Birth Rate/CBR) adalah angka yang menunjukkan banyaknya kelahiran pada tahun tertentu per 1000 penduduk pada pertengahan tahun yang sama.<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>angka kelahiran kasar adalah banyaknya angka kelahiran dalam suatu tahun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "efek-negatif-dari-urbanisasi-yang-tidak-terkendali-tercantum-di-b-910",
            "question": "Efek negatif dari urbanisasi yang tidak terkendali tercantum di bawah ini ,kecuali??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Efek negatif dari urbanisasi yang tidak terkendali tercantum di bawah ini kecuali: meningkatnya kualitas penduduk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-perbedaan-mata-pencaharian-penduduk-di-seti-456",
            "question": "Apa yang mempengaruhi perbedaan mata pencaharian penduduk di setiap daerah di indonesia disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex] \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\:  \\: [/tex]</p><p><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p>Apa yang mempengaruhi perbedaan mata pencaharian penduduk di setiap daerah di indonesia disebut</p><p></p><p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>W</strong><strong>A</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p>Perbedaan mata pencaharian penduduk di setiap daerah tergantung dengan sumber daya alam yang tersedia di daerah tersebut.Contoh, penduduk di daerah pantai bermata pencaharian sebagai NELAYAN.</p><p></p><h3><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>E</strong><strong>B</strong><strong>I</strong><strong>H</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>K</strong></h3><ul><li><strong>b</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong><strong>.</strong><strong>c</strong><strong>o</strong><strong>.</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>/</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>/</strong><strong>1</strong><strong>3</strong><strong>2</strong><strong>4</strong><strong>9</strong><strong>5</strong><strong>4</strong><strong>6</strong></li><li><strong>b</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong><strong>.</strong><strong>c</strong><strong>o</strong><strong>.</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>/</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>0</strong><strong>2</strong><strong>9</strong><strong>9</strong><strong>0</strong><strong>5</strong><strong>2</strong></li><li><strong>b</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong><strong>.</strong><strong>c</strong><strong>o</strong><strong>.</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>/</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>4</strong><strong>2</strong><strong>8</strong><strong>1</strong><strong>8</strong><strong>1</strong><strong>4</strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2></h2><h2>[tex]((ra \\: eunho \\: 5))[/tex]</h2><p></p><h2>Soal</h2><p></p><p>Apa yang mempengaruhi perbedaan mata pencaharian penduduk di setiap daerah di indonesia disebut</p><p></p><h2>Jawaban</h2><p></p><p>Perbedaan mata pencaharian terjadi karena <strong>perbedaan</strong> <strong>sumber daya ala</strong><strong>m</strong><strong> </strong>yang terdapat pada daerah tersebut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ya-atau-tidak-pertanyaan-1apakah-pendapat-anda-tentang-pernyata-138",
            "question": "Ya atau Tidak     Pertanyaan:\r\n1.Apakah pendapat Anda tentang pernyataan-pernyataan di bawah ini:\r\nKenaikan suhu permukaan Bumi disebut dengan Global Warming\r\n2.Peningkatan suhu dapat menyebabkan kepunahan lebih dari satu juta spesies\r\n3.Salah satu upaya untuk menanggulangi pemanasan global dengan\r\nmenggencarkan deforestation\r\n4.Kenaikan permukaan air laut di Bumi merupakan salah satu dampak dari\r\nperubahan iklim\r\nYa/Tidak??\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1.Ya</p><p>2.Tidak</p><p>3.Tidak</p><p>4.Ya</p><p></p><p>maaf kalo ada yang salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-yang-membuat-air-di-permukaan-bumi-selalu-tersedia-adalah-216",
            "question": "proses yang membuat air di permukaan bumi selalu tersedia adalah a pengairan B penguapan C siklus air d pengembunan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Siklus air</p><p></p><p>proses yang membuat air di permukaan bumi selalu tersedia adalah siklus air</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-merupakan-alat-alat-budi-daya-tanaman-obat-kecuali-a-168",
            "question": "Berikut merupakan alat alat budi daya tanaman obat , kecuali.. a. sabitb. martilc. cangkuld. gunting rumput",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b.martil</p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}